# Как работать со статикой в проекте

Привет, товарищ! Тут написано как чего и куда класть, чтобы не получить по рукам)

## Работа с SVG

Варианта развития событий у нас всего три:

1) Мы хотим вставить SVG на страницу из спрайта
2) Мы хотим вставить SVG на страницу инлайном чтобы менять ей цвета и размеры например
3) Мы хотим юзать SVG как background-image

Как поступать в каждом случае

### Вставляем изображение на страницу из SVG-спрайта

Берем наше изображение и тащим его в 2 папки:

```
svg-css
svg-sprite
```

Сгенерится спрайт и svg-атрибуты к иконке.
Цеплять на странице вот так (если наша иконка называется star.svg):

```
{{ icon('star')|raw }}
```

или вот так:

```
<svg class="svg-icon icon-star">
    <use xlink:href="{{ asset('sprite.svg') }}?v1#star"></use>
</svg>
```

### Вставляем SVG на страницу инлайном

1. Берем нашу иконку, открываем ее код (О УЖАС, ТАК МОЖНО ДЕЛАТЬ?!), копируем.
2. Открываем вот это: https://jakearchibald.github.io/svgomg/
3. Нажимаем на "Paste markup"
4. Вставляем код (да-да, прям туда вставляем)
5. Справа внизу есть кнопка скопировать код (НАД кнопкой загрузки)
6. Создаем файлик вот тут (например, иконка наша называется star.svg) ```templates/_parts/icons/star.svg```
7. Вставляем красивый и хороший код


Юзать всё это дело вот так:

```
{{ source("_parts/icons/star.svg") }}
```

### Юзаем SVG как background-image

1. Берем нашу иконку, открываем ее код (О УЖАС, ТАК МОЖНО ДЕЛАТЬ?!), копируем.
2. Открываем вот это: https://jakearchibald.github.io/svgomg/
3. Нажимаем на "Paste markup"
4. Вставляем код (да-да, прям туда вставляем)
5. Справа внизу есть кнопка скопировать код (НАД кнопкой загрузки)
6. Создаем файлик вот тут (например, иконка наша называется star.svg) ```static/images/svg/icons/star.svg```
7. Вставляем красивый и хороший код

Потом используем:

```
.some-class {
    background-image: url('../images/svg/icons/star.svg')
}
```

### Важно!

1) Если используются background-image, то на каждую svg делается один запрос - не очень эффективная штука, нужно аккуратнее
2) Вставка инлайном позволяет менять атрибуты элементов svg-шки (цвета, размеры и так далее), но увеличивает размер страницы. 
Если у вас список элементов на 20 штук и в каждом используется иконка (или несколько) - то вы достаточно сильно 
нагрузите страницу

Это ни в коем случае НЕ запреты, просто каждый раз задумывайтесь - а достаточно ли всё оптимально, а то может прийти
белый и пушистый и передать привет.


## Работа с WEBP

1. Выгружаем из макета нашу картинку с двумя пресетами, 1x и 2x
2. На выходе должно получиться два файла:
    - `logo.png`
    - `logo_2x.png`
3. Каждый файл прогоняем через **Squoosh**
4. Получаем ещё два файла:
    - `logo.webp`
    - `logo_2x.webp`
5. В `static/images/`создаем папку `logo/` под наши файлы и складываем их туда
6. Юзаем так:
    ```
    <picture class="header__logo-picture">
        <source type="image/webp"
                srcset="{{ asset('images/base/logo/logo.webp') }} 1x, {{ asset('images/base/logo/logo_2x.webp') }} 2x">
        <img src="{{ asset('images/base/logo.png') }}"
             srcset="{{ asset('images/base/logo/logo.png') }} 1x, {{ asset('images/base/logo/logo_2x.png') }} 2x"
             class="header__logo-img"
             alt="Логотип">
    </picture>
    ```
7. Или используем шаблон:
    ```
    {% include '_base/picture.html.twig' with {
        'class': 'header__logo-picture',
        'path': 'images/base/logo/',
        'name': 'logo',
        'alt': 'Логотип'
    } %}
    ```